---
stage: Verify
group: Runner
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
type: concepts, howto
---

# 在 Docker 容器中运行 CI/CD 作业 **(FREE)**

您可以在单独的、隔离的 Docker 容器中运行 CI/CD 作业。

如果您在本地机器上运行 Docker，您可以在容器中运行测试，而不是在专用 CI/CD 服务器上进行测试。

要在 Docker 容器中运行 CI/CD 作业，您需要：

1. 注册一个 runner，让所有作业都在 Docker 容器中运行。在注册期间选择 Docker executor。
1. 指定在哪个容器中运行作业。在您的 `.gitlab-ci.yml` 文件中指定一个镜像。
1. 可选。在容器中运行其他服务，如 MySQL。在您的 `.gitlab-ci.yml` 文件中指定 [services](../services/index.md)。

## 注册一个使用 Docker executor 的 runner

要将 GitLab Runner 与 Docker 一起使用，您需要注册一个使用 Docker executor 的 runner<!--[注册一个运行器](https://docs.gitlab.com/runner/register/)-->。

此示例显示如何设置临时模板以提供 services：

```shell
cat > /tmp/test-config.template.toml << EOF
[[runners]]
[runners.docker]
[[runners.docker.services]]
name = "postgres:latest"
[[runners.docker.services]]
name = "mysql:latest"
EOF
```

然后使用此模板注册 runner：

```shell
sudo gitlab-runner register \
  --url "https://gitlab.example.com/" \
  --registration-token "PROJECT_REGISTRATION_TOKEN" \
  --description "docker-ruby:2.6" \
  --executor "docker" \
  --template-config /tmp/test-config.template.toml \
  --docker-image ruby:2.6
```

注册的 runner 使用 `ruby:2.6` Docker 镜像并运行两个服务，`postgres:latest` 和 `mysql:latest`，这两个服务都可以在构建过程中访问。

## 什么是镜像

`image` 关键字是 Docker executor 用来运行 CI/CD 作业的 Docker 镜像的名称。

默认情况下，executor 从 [Docker Hub](https://hub.docker.com/) 拉取镜像。
但是，您可以在 `gitlab-runner/config.toml` 文件中配置镜像库位置。
比如你可以设置 Docker 拉取策略<!--[Docker pull policy](https://docs.gitlab.com/runner/executors/docker.html#how-pull-policies-work)-->，使用本地镜像。

有关镜像和 Docker Hub 的更多信息，请参阅 [Docker Fundamentals](https://docs.docker.com/engine/understanding-docker/) 文档。

## 在 `.gitlab-ci.yml` 文件中定义 `image`

您可以定义用于所有作业的镜像，以及要在运行时使用的 services 列表：

```yaml
default:
  image: ruby:2.6

  services:
    - postgres:11.7

  before_script:
    - bundle install

test:
  script:
    - bundle exec rake spec
```

镜像名称必须采用以下格式之一：

- `image: <image-name>`（与使用带有 `latest` 标签的 `<image-name>` 相同）
- `image: <image-name>:<tag>`
- `image: <image-name>@<digest>`

## 扩展的 Docker 配置选项

<!--
> Introduced in GitLab and GitLab Runner 9.4.
-->

您可以为 `image` 或 `services` 条目使用字符串或映射：

- 字符串必须包含完整镜像名称（如果要从 Docker Hub 以外的镜像库下载镜像，则包括镜像库）。
- 映射必须至少包含 `name` 选项，它与用于字符串设置的镜像名称相同。

例如，以下两个定义是等价的：

- `image` 和 `services` 的字符串：

  ```yaml
  image: "registry.example.com/my/image:latest"

  services:
    - postgresql:9.4
    - redis:latest
  ```

- `image` 和 `services` 的映射。`image:name` 是必需的：

  ```yaml
  image:
    name: "registry.example.com/my/image:latest"

  services:
    - name: postgresql:9.4
    - name: redis:latest
  ```

## 脚本在哪里执行

当 CI 作业在 Docker 容器中运行时，`before_script`、`script` 和 `after_script` 命令在 `/builds/<project-path>/` 目录中运行。 您的镜像可能定义了不同的默认 `WORKDIR`。要移动到您的 `WORKDIR`，请将 `WORKDIR` 保存为环境变量，以便您可以在作业运行时在容器中引用它。

### 覆盖镜像的 entrypoint

<!--
> Introduced in GitLab and GitLab Runner 9.4. Read more about the [extended configuration options](../docker/using_docker_images.md#extended-docker-configuration-options).
-->

在解释可用的 entrypoint 覆盖方法之前，让我们描述一下 runner 如何启动。它为 CI/CD 作业中使用的容器使用 Docker 镜像：

1. runner 使用定义的 entrypoint 启动一个 Docker 容器。`Dockerfile` 中的默认值可能会在 `.gitlab-ci.yml` 文件中被覆盖。
1. runner 将自己附加到正在运行的容器上。
1. runner 准备一个脚本（[`before_script`](../yaml/index.md#before_script), [`script`](../yaml/index.md#script) 和 [`after_script`](../yaml/index.md#after_script) 的组合)。
1. runner 将脚本发送到容器的 shell `stdin` 并接收输出。

要覆盖 Docker 镜像的 entrypoint，请在 `.gitlab-ci.yml` 文件中定义一个空的 `entrypoint`，这样 runner 就不会启动无用的 shell 层。但是，这不适用于所有 Docker 版本。

- 对于 Docker 17.06 及更高版本，`entrypoint` 可以设置为空值。
- 对于 Docker 17.03 及更早版本，`entrypoint` 可以设置为 `/bin/sh -c`、`/bin/bash -c` 或镜像中可用的等效 shell。

`image:entrypoint` 的语法类似于 [Dockerfile 的 `ENTRYPOINT`](https://docs.docker.com/engine/reference/builder/#entrypoint)。

假设您有一个带有 SQL 数据库的 `super/sql:experimental` 镜像。您想将其用作作业的基本镜像，因为您想使用此数据库二进制文件执行一些测试。 我们还假设这个镜像配置了 `/usr/bin/super-sql run` 作为 entrypoint。当容器在没有附加选项的情况下启动时，它会运行数据库的进程。runner 期望镜像没有 entrypoint 或 entrypoint 准备启动 shell 命令。

使用扩展的 Docker 配置选项，而不是：

- 基于 `super/sql:experimental` 创建自己的镜像。
- 将 `ENTRYPOINT` 设置为 shell。
- 在 CI 作业中使用新镜像。

您现在可以在 `.gitlab-ci.yml` 文件中定义一个 `entrypoint`。

**对于 Docker 17.06 及更高版本：**

```yaml
image:
  name: super/sql:experimental
  entrypoint: [""]
```

**对于 Docker 17.03 及更早版本：**

```yaml
image:
  name: super/sql:experimental
  entrypoint: ["/bin/sh", "-c"]
```

## 在 `config.toml` 中定义镜像和服务

寻找 `[runners.docker]` 部分：

```toml
[runners.docker]
  image = "ruby:latest"
  services = ["mysql:latest", "postgres:latest"]
```

以这种方式定义的镜像和服务将添加到该 runner 运行的所有作业中。

## 从私有 Container Registry 访问镜像

要访问私有容器镜像库，GitLab Runner 进程可以使用：

- [静态定义的凭据](#使用静态定义的凭据)。也就是说，特定镜像库的用户名和密码。
- [凭据存储](#使用凭证存储)。有关更多信息，请参阅[相关 Docker 文档](https://docs.docker.com/engine/reference/commandline/login/#credentials-store)。
- [Credential Helpers](#使用-credential-helpers)。有关更多信息，请参阅[相关 Docker 文档](https://docs.docker.com/engine/reference/commandline/login/#credential-helpers)。
要定义应使用哪个选项，runner 进程按以下顺序读取配置：

- 一个 `DOCKER_AUTH_CONFIG` [CI/CD 变量](../variables/index.md)。
- 在 runner 的 `config.toml` 文件中设置的 `DOCKER_AUTH_CONFIG` 环境变量。
- 运行进程的用户的 `$HOME/.docker` 目录中的 `config.json` 文件。如果提供了 `--user` 标志来以非特权用户身份运行子进程，则使用主运行进程用户的主目录。

### 要求和限制

- 适用于 GitLab Runner 13.1 及更高版本中的 Kubernetes executor<!--[Kubernetes executor](https://docs.gitlab.com/runner/executors/kubernetes.html)-->。
- [凭据存储](#使用凭证存储) 和 [Credential Helpers](#使用-credential-helpers) 需要将二进制文件添加到 GitLab Runner `$PATH`，并且需要访问权限才能这样做。因此，这些功能在共享 runner，或用户无权访问安装 runner 的环境的任何其他 runner 上不可用。

### 使用静态定义的凭据

您可以采用两种方法来访问私有镜像库。两者都需要使用适当的身份验证信息设置 CI/CD 变量 `DOCKER_AUTH_CONFIG`。

1. Per-job：要配置一个作业以访问私有镜像库，请将 `DOCKER_AUTH_CONFIG` 添加为 [CI/CD 变量](../variables/index.md)。
1. Per-runner：要配置 runner 使其所有作业都可以访问私有镜像库，请在 runner 的配置中添加 `DOCKER_AUTH_CONFIG` 作为环境变量。

有关每个示例，请参见下文。

#### 确定您的 `DOCKER_AUTH_CONFIG` 数据

例如，假设您要使用 `registry.example.com:5000/private/image:latest` 镜像。此镜像是私有的，需要您登录到私有容器镜像库。

我们还假设以下登录凭据：

| 键      | 值                       |
|:---------|:----------------------------|
| registry | `registry.example.com:5000` |
| username | `my_username`               |
| password | `my_password`               |

使用以下方法之一来确定 `DOCKER_AUTH_CONFIG` 的值：

- 在本地机器上执行 `docker login`：

  ```shell
  docker login registry.example.com:5000 --username my_username --password my_password
  ```

  然后复制 `~/.docker/config.json` 的内容。

  如果您不需要从计算机访问镜像库，则可以执行 `docker logout`：

  ```shell
  docker logout registry.example.com:5000
  ```

- 在某些设置中，Docker 客户端可能使用可用的系统密钥存储来存储 `docker login` 的结果。在这种情况下，无法读取 `~/.docker/config.json`，因此您必须准备所需的 base64 编码版本的 `${username}:${password}` 并手动创建 Docker 配置 JSON。 打开终端并执行以下命令：

  ```shell
  # The use of "-n" - prevents encoding a newline in the password.
  echo -n "my_username:my_password" | base64

  # Example output to copy
  bXlfdXNlcm5hbWU6bXlfcGFzc3dvcmQ=
  ```

  创建 Docker JSON 配置内容如下：

  ```json
  {
      "auths": {
          "registry.example.com:5000": {
              "auth": "(Base64 content from above)"
          }
      }
  }
  ```

#### 配置作业

要为 `registry.example.com:5000` 配置具有访问权限的单个作业，请按照下列步骤操作：

1.创建一个 [CI/CD 变量](../variables/index.md) `DOCKER_AUTH_CONFIG`，以 Docker 配置文件的内容为值：

   ```json
   {
       "auths": {
           "registry.example.com:5000": {
               "auth": "bXlfdXNlcm5hbWU6bXlfcGFzc3dvcmQ="
           }
       }
   }
   ```

1. 您现在可以使用您的 `.gitlab-ci.yml` 文件中的 `image` 或 `services` 中定义的 `registry.example.com:5000` 中的任何私有镜像：

   ```yaml
   image: registry.example.com:5000/namespace/image:tag
   ```

   在上面的示例中，GitLab Runner 在 `registry.example.com:5000` 中查找镜像 `namespace/image:tag`。

您可以根据需要为任意数量的镜像库添加配置，如上所述将更多镜像库添加到 `"auths"` 哈希。

Runner 在任何地方都需要完整的 `hostname:port` 组合以匹配 `DOCKER_AUTH_CONFIG`。例如，在 `.gitlab-ci.yml` 文件中指定了`registry.example.com:5000/namespace/image:tag`，那么 `DOCKER_AUTH_CONFIG` 也必须指定 `registry.example.com:5000`。仅指定 `registry.example.com` 不起作用。

### 配置 runner

如果您有许多访问同一个镜像库的流水线，您应该在 runner 级别设置镜像库访问。这允许流水线作者只需在适当的 runner 上运行作业即可访问私有镜像库。它还有助于简化镜像库更改和凭证轮换。

这意味着该 runner 上的任何作业都可以以相同的权限访问镜像库，即使跨项目也是如此。如果您需要控制对镜像库的访问，则需要确保控制对 runner 的访问。

要将 `DOCKER_AUTH_CONFIG` 添加到 runner：

1. 修改 runner 的 `config.toml` 文件如下：

   ```toml
   [[runners]]
     environment = ["DOCKER_AUTH_CONFIG={\"auths\":{\"registry.example.com:5000\":{\"auth\":\"bXlfdXNlcm5hbWU6bXlfcGFzc3dvcmQ=\"}}}"]
   ```

   - `DOCKER_AUTH_CONFIG` 数据中包含的双引号必须用反斜杠转义。这可以防止它们被解释为 TOML。
   - `environment` 选项是一个列表。您的 runner 可能有现有条目，您应该将其添加到列表中，而不是替换它。

1. 重新启动 runner 服务。

### 使用凭证存储

要配置凭据存储：

1. 要使用凭据存储，您需要一个外部帮助程序来与特定的钥匙串或外部存储进行交互。确保帮助程序在 GitLab Runner `$PATH` 中可用。

1. 让 GitLab Runner 使用它。有两种方法可以实现：

   - 创建一个 [CI/CD 变量](../variables/index.md) `DOCKER_AUTH_CONFIG`，以 Docker 配置文件的内容为值：

     ```json
       {
         "credsStore": "osxkeychain"
       }
     ```

   - 或者，如果您正在运行自助管理的 runner，请将上述 JSON 添加到 `${GITLAB_RUNNER_HOME}/.docker/config.json`。GitLab Runner 读取此配置文件并使用此特定仓库所需的 helper。

`credsStore` 用于访问 **所有** 镜像库。
如果您同时使用来自私有镜像库的镜像和来自 Docker Hub 的公共镜像，则从 Docker Hub 拉取将失败。Docker 守护进程尝试对**所有**镜像库使用相同的凭据。

### 使用 Credential Helpers

> Introduced in GitLab Runner 12.0.

例如，假设您要使用 `aws_account_id.dkr.ecr.region.amazonaws.com/private/image:latest` 镜像。此镜像是私有的，需要您登录私有容器镜像库。

要为 `aws_account_id.dkr.ecr.region.amazonaws.com` 配置访问权限，请按照以下步骤操作：

1. 确保 `docker-credential-ecr-login` 在 GitLab Runner `$PATH` 中可用。
1. 有以下任何 [AWS 凭证设置](https://github.com/awslabs/amazon-ecr-credential-helper#aws-credentials)。确保 GitLab Runner 可以访问凭据。
1. 让 GitLab Runner 使用它有两种方法：

   - 创建一个 [CI/CD 变量](../variables/index.md) `DOCKER_AUTH_CONFIG`，以 Docker 配置文件的内容为值：

     ```json
     {
       "credHelpers": {
         "aws_account_id.dkr.ecr.region.amazonaws.com": "ecr-login"
       }
     }
     ```

     这会将 Docker 配置为对特定镜像库使用 Credential Helper。

     相反，您可以将 Docker 配置为对所有 Amazon Elastic Container Registry (ECR) 镜像库使用 Credential Helper：

     ```json
     {
       "credsStore": "ecr-login"
     }
     ```

   - 或者，如果您正在运行自助管理的 runner，请将之前的 JSON 添加到 `${GITLAB_RUNNER_HOME}/.docker/config.json`。GitLab Runner 读取此配置文件并使用此特定仓库所需的 helper。

1. 您现在可以使用来自 `aws_account_id.dkr.ecr.region.amazonaws.com` 的任何私有镜像，该镜像在`.gitlab-ci.yml` 文件中的 `image` 和/或 `services` 中定义：

   ```yaml
   image: aws_account_id.dkr.ecr.region.amazonaws.com/private/image:latest
   ```

   在示例中，GitLab Runner 在 `aws_account_id.dkr.ecr.region.amazonaws.com` 中查找镜像 `private/image:latest`。

您可以根据需要为任意数量的镜像库添加配置，将更多镜像库添加到 `"credHelpers"` 哈希。
